40本地投資者疑墮大灣區買舖騙局 中聯辦外請願求港府介入

港府為配合中央發展大灣區，近年不斷作出積極宣傳，建議港人北上尋求機遇，不過約40名在大灣區投資的本地投資者，卻懷疑墮入騙局，今早到西環中聯辦門外示威請願，要求港府「為民做主」介入事件。

約40名本地投資者，今日中午前去到中聯辦外示威請願，他們拉起白底黑字寫上「大灣區返租大騙局」、「黑心設局騙害港人」、「港人中招血本無歸」的橫額抗議。由於中聯辦門外架設了兩米高水馬，警方亦拒絕他們進入水馬範圍內請願，所以他們無法進入中聯辦內向職員遞交請願信，但最後亦有中聯辦的保安員代為接收信件。

據投資者所講，事件亦涉及兩名人大政協，投資者是在2016年響應發展粵港澳大灣區的國家號召，投資惠州的房地產項目，主要是買入惠州一棟商業中心的舖位，發展商當時以「五年返租總房款的35％」作招徠，有關承諾亦有政協委員簽名作實，因而吸引大批投資者參與。

所謂「返租」是內地用語，意思接近「售後包租」或租金回報保證，是部份地產發展商為促進銷售，出售樓盤時與買家約定，在出售後的一定期限內，給買家租金回報保證由賣家企業以代理出租的方式包租或直接承租托管經營。

其中一名本地投資者黃先生表示，早於2016年便到大灣區投資房地產，當年以120多萬買入涉事惠州的商業中心地下一個內舖，「格仔舖咁形式賣，建築面積25平方米，實用約五成」。他表示，當時該項目有「五年30幾個%返租」，認為太吸引，所以決定投資，但兩年半前開始一直未曾收到「返租金」。

黃先生對於到大灣區投資感到「好後悔」，認為「 始終大陸啲政策睇得唔係咁足（監管不力），有好多法律漏洞，可能有官商勾結，可能有政府部門撐住，佢哋又唔怕」。

黃先生稱，最近看到政府與電視台合作所拍攝的大灣區發展特輯，政府不斷鼓吹市民去大灣區發展，他形容為「好諷刺」，因為作為過來人，在大灣區投資出現問題後，「香港政府又唔理，只係轉介內地部門處理，但一直無回覆」，呼籲有意到大灣區投資或發展的市民要小心。

暴徒！

呢班仆街係咪做瑤, 想分裂國家? 要求國安拉鳩晒佢地.

等佢地感受下和平表達訴求但政府當你透明係咩感覺

好人好者就唔會出黎示威啦

599g拉晒班黃屍暴徒

分明係外國勢力想分裂國家啦

低撚死，大劣人都好信?

抵撚死

慘過食人血饅頭
好嬲好嬲

擁抱祖國就預左要付合國情

中聯辦外請願，但要求港府介入？

做乜鳩？你識得搵個話得事嘅，但又要搵返個細嘅，不停兜圈？

到個細嘅嚟咗，然後又話我要見你經理？不停loop到2047？

哩班仆街攪亂社會

打去國安熱線拉曬呢班仆街

抵撚死，唔好可憐佢地啊

犯哂國安法 要打去熱線求助

韭菜就係被人割架啦

用國安法拉鳩佢地

可以尋找國安處協助

上訪啦

介你老母,唔呃你邊有錢內循環